\begin{exercice}[Les 7 nains]
Le minerai de fer de la mine des sept nains contient \upc{40} de fer pur.
\begin{enumerate}
    \item Les sept nains ont extrait \ukg{75} de minerai de fer pour fabriquer
l'armure du cheval du
        prince charmant qui est en fer pur (l'armure, pas le cheval!). 

Combien pèsera cette armure?
    \item Ils ont par ailleurs besoin de \ukg{150} de fer pur. Quelle masse de
minerai leur faut-il encore extraire
        pour l'obtenir?
    \item  Sur les \ukg{150} de fer pur, \ukg{18} vont être transformés en épée
        pour le prince charmant.
        Quel pourcentage du fer pur va devenir épée?
\end{enumerate}
\begin{center}
 \includegraphics[height=3cm]{./images/nicubunu_RPG_map_symbols_Mine.eps}
\end{center}
\end{exercice}

